\documentclass[cours_premiere_generale_maths.tex]{subfiles}

\begin{document}



Formule : \\
$$\vecteur{u}\cdot\vecteur{v}=\dfrac{1}{2}\left(\left\Vert{}\vecteur{u}+\vecteur{v}\right\Vert{}^2-\left\Vert{}\vecteur{u}\right\Vert{}^2-\left\Vert{}\vecteur{v}\right\Vert{}^2\right).$$
\begin{exercise}
On considère les vecteurs $\vecteur{a}\left(\begin{array}{c}2\\ 6§\end{array}\right) $ et $\vecteur{b}\left(\begin{array}{c}-3 \\ 5\end{array}\right) $.
\begin{enumerate}
  \item Calculer $\left\Vert{}\vecteur{a}\right\Vert{}^2$
  \item Calculer $\left\Vert{}\vecteur{b}\right\Vert{}^2$
  \item Calculer $\left\Vert{}\vecteur{a}+\vecteur{b}\right\Vert{}^2$
  \item En déduire $\vecteur{a}\cdot \vecteur{b}$
\end{enumerate}
\end{exercise}

\begin{exercise} Calculer le produit scalaire $\vecteur{u}\cdot\vecteur{v}$
\begin{enumerate}
  \item  $\vecteur{u}\left(\begin{array}{c}15\\ -8§\end{array}\right) $ et $\vecteur{v}\left(\begin{array}{c}6 \\ 9\end{array}\right) $
  \item  $\vecteur{u}\left(\begin{array}{c}-1\\ -2§\end{array}\right) $ et $\vecteur{v}\left(\begin{array}{c}-3 \\ -4\end{array}\right) $  
  \item  $\vecteur{u}\left(\begin{array}{c}-2+\sqrt{3}\\ 6§\end{array}\right) $ et $\vecteur{v}\left(\begin{array}{c}\sqrt{3}+2 \\ 1\end{array}\right) $
\end{enumerate}

\end{exercise}

\begin{exercise} On considère les vecteurs  $\vecteur{u}\left(\begin{array}{c}-1\\ 5§\end{array}\right) $ et $\vecteur{v}\left(\begin{array}{c}2 \\ 4\end{array}\right) $\\
Calculer :
\begin{enumerate}
\item $2\vecteur{u}\cdot\vecteur{v}$
\item $-\vecteur{u}\cdot3\vecteur{v}$
\end{enumerate}

\end{exercise}

\begin{exercise}
 On considère les vecteurs  $\vecteur{u}\left(\begin{array}{c}6\\ 7§\end{array}\right) $ ,  $\vecteur{v}\left(\begin{array}{c}x\\ 1§\end{array}\right) $ et $\vecteur{w}\left(\begin{array}{c}-\sqrt{3} \\ y\end{array}\right) $ avec $x$ et $y$ des nombres réels.
 \begin{enumerate}
 \item Déterminer $x$ tel que $\vecteur{u}\cdot\vecteur{v}=11$
  \item Déterminer $y$ tel que $\vecteur{u}\cdot\vecteur{w}=\sqrt{12}$
 \end{enumerate}
\end{exercise}

\begin{exercise}
 On considère les vecteurs  $\vecteur{u}\left(\begin{array}{c}x\\ 2x§\end{array}\right) $ et  $\vecteur{v}\left(\begin{array}{c}x\\ 3§\end{array}\right) $avec $x$ un nombre réel.\\
 Déterminer, si elle(s) existe(nt), pour quelle(s) valeur(s) de $x$, on a :
 \begin{enumerate}
 \item  $\vecteur{u}\cdot\vecteur{v}=-9$
  \item $\vecteur{u}\cdot\vecteur{v}=-10$
  \item $\vecteur{u}\cdot\vecteur{v}=2$
 \end{enumerate}
\end{exercise}
\end{document}